廈門市公安局：現金會有假鈔 只接受移動支付

近日，對於此前熱炒的“無現金”概念，央行出台整治拒收現金公告，並明確表示，任何單位和個人在推廣非現金支付工具時，不得炒作“無現金”概念。

近年來，流通領域人民幣現金使用出現了一些新問題，群眾反映強烈：一些消費者在旅游景區、餐飲、零售等行業商戶消費時被拒收人民幣現金。有關機構6月對拒收現金現像進行調查，結果顯示，37%被調查消費者反映在過去1年內經歷過“拒收現金”，其中12%的人經歷過10次以上；39%被調查商戶在過去1年中曾“拒收現金”，其中23%反映這種情形達到了10次以上。

公告顯示任何單位和個人不得以格式條款、通知、聲明、告示等方式拒收現金，依法應當使用非現金支付工具的情形除外。在接受現金支付的前提下，鼓勵采用安全合法的非現金支付工具，保障人民群眾和消費者在支付方式上的選擇權。

部分小型零售商

拒收消費者現金

記者調查發現，相比大商場的品牌門店，小型零售商在拒收現金方面較為常見，並且不少情況是店員個人主張。一家琴行店的老板告訴記者，自己的店員為了省事，往往以不收現金、沒有零錢等理由讓客戶采用移動支付。

在位於湖裡萬達廣場的露斯玫瑰花店，記者了解到，目前該店盡管號稱不拒收現金，但卻拒絕找零。店員解釋稱，老板經常不在，因此現金結賬很麻煩，且具有被盜隱患，不如移動支付轉賬便捷。此外，部分停車場也設有“出入口不設收費功能”的牌子，車主只能在自主設備上進行移動支付。

出入境服務大廳

要求非現金支付

在廈門市公安局出入境服務大廳，記者發現，前來辦事的市民都被要求使用手機或銀行卡這類非現金形式進行支付。

工作人員表示，服務大廳並不願收取現金，因為現金會有假鈔，結算、存取並不便捷。記者詢問：“如果只帶了現金該怎麼繳費？”該工作人員表示，可以找他人代為移動支付，再把現金補給那位好心人，而不能直接使用現金。市民郭女士表示，希望窗口單位能夠將現金放在和移動支付平等的支付選擇中來，尤其是一些老年人並不擅長於使用非現金支付，希望能在確保接受現金的基礎上，提供多元化支付方式，滿足消費者需求。

拒收人民幣行為

將依法受到查處

“非現金支付方式的廣泛應用給我國經濟社會發展帶來了積極、深遠的影響。但消費者支付需求多種多樣，現金支付習慣和偏好仍廣泛存在。”央行相關負責人表示，一些消費者在旅游景區、餐飲、零售等行業消費時被拒收現金，既損害了人民幣的法定地位，也損害了消費者對支付方式的選擇權。

央行公告顯示，任何單位和個人不得以格式條款、通知、聲明、告示等方式拒收現金。央行公告提醒，任何單位和個人存在拒收或者采取歧視性措施排斥現金等違法違規行為的，應當自公告公布之日起一個月內進行整改。整改期限屆滿後仍然存在上述違法違規行為的，由中國人民銀行分支機構會同有關部門依法予以查處。(海西晨報記者李凌見習記者王德賽)

贏

金手指

如果個個都唔用現金,咁支付寶咪會扮演類似中央銀行個角色?
咁最後佢整一個泡沫AC出來話好多錢都冇問題喎,反正冇人提現就唔會爆煲,
有冇經濟學巴打講下???

好似而家咁少人用現金唔代表支付寶發揮到中央銀行嘅功能
例如支付寶都唔可以印銀紙

其實而家都得.

你完全唔知支那有乜AUDIT可言.

依家咪講緊支那寶可以virtual 印假銀紙囉

其實支那寶=共慘黨=央行
一黨控制下支那先做到呢d野

點樣呀？
即係啲用家戶口無啦啦多咗錢?

隨時可以係指定戶口整大個數變錢出黎

之前唔係話唔俾咁揚去宣傳咩
重要一定要接受現金

咁支付寶嘅負債咪會增加, 咁對支付寶唔係有害咩？

我其實唔太熟支付寶
我用八達通做例子
假設八達通無啦啦增加我張卡入面嘅餘額
我用八達通去m記買嘢, 八達通係要比返錢m記
咁對八達通公司有害無益

因為冇現金，找數都係入落支付寶，咁再創做一個金額找咪得

現金無用既話，平時收返黎個d咪變咗廢紙囉

自願性軍票

八達通例子來講 交割係一般正常銀行系統進行 所以要真金白銀比返商戶 冇得假

但如果成個社會嘅交易（消費者-廠商/廠商-廠商/甚至住戶-政府）都係支付寶入面進行 冇返入過銀行體系入面 咁只要冇大量人同時過錢入銀行/拎現金 冇人可以證實支付寶所謂嘅「餘額」係咪真係有貨幣支付 係呢個情況之下 支付寶只要唔做傻事一次過創造大量「餘額」流通 都可以做到上面巴打講嘅情況

因為唔用現金，無人會拎番去銀行，所以除非要去同外國交易，否則全部都係馬雲部電腦既一堆數字，所以風險有限

如果全部支付寶交易既話你點同外國交易

支付寶都比微信支付打殘，wechat係朋友圈過錢方便。

咁即係邊個話緊事

依家咪講緊全支那國來支付寶，連銀行都唔洗入，等佢你game幣，你買裝又用佢，賣裝又用佢，咁佢加幾多數字都冇問題啦

神又係你, 鬼又係你

係中國國內就行得通，同其他國家交易叫人地用支付寶真係彩你都有味

其實支那國內玩就夠 創造內需，只比買國貨，唔比出國消費，全部改做中國自己管理埋進口，外國貨就支那中意賣幾貴都得，等同輸入通脹。其實同依家銀行係咁印錢一樣，變左支那寶就連印都慳返，直頭加個0係後邊